學者：徹底貿易戰 中國佔上風

【明報專訊】中美貿易談判經過多個回合，現已進入雙方都希望兩國元首能簽署協議的最後階段。至於美中間真的要打一場貿易戰的輸贏問題，麻省理工學院華裔教授黃亞生說，雖然就目前狀態而言，中國比美國損失大，但如果要打一場全面貿易戰，中國將勝出，「記住，這是一個經歷了文革和大躍進、並從那些災難中存活過來的國家。如果打一場徹底的貿易戰，中國的政治制度將會佔上風，因為它有承受巨大經濟衝擊的能力」。

美前助卿：中國人盼特朗普推動開放

美國前負責東亞和太平洋事務的助理國務卿董雲裳（Susan Thornton）認為，中國人希望特朗普推動中國開放，並稱如果雙方能達成某種協議，那麼就有雙贏的可能性。

美國之音報道，董雲裳在媒體公司「智力平方」舉行的一場中美貿易戰的辯論會上表示，「美國顯然會從中受益，這將使中國市場的一些領域向美國公司開放，我認為全球其他地區也會受益。只要我們在這些結構性問題上取得一些進展，我們就可以達成某種協議」。董雲裳說，中國人希望特朗普盡可能強硬地推動中國重振經濟改革，「因為他們知道中國經濟需要進入下一個開放階段，從而使之從他們所擔心被卡住的中等收入陷阱中跳出來」。

美國佬搬石頭砸自己的腳

文革和大躍進死左幾多人？

希望中國人，易子而食

多得一孩政策
強國巨嬰特多
又未經歷過大經濟危機
呢班人既抗打擊力唔好話美帝
就算連台港都不如

睇咗 馬上風

食草都得 又贏

自製災難死唔去重講到好威咁

此post已完

自製災難都係災難
充分展現出中國人既韌性

睇吓條黃乜乜寫埋咩閪文
屌那星啲共諜上哂位

China’s use of big data might actually make it less Big Brother-ish

Why the country’s adoption of ever-more-intrusive technology could, paradoxically, lead to stronger civil liberties.

by Yasheng Huang August 22, 2018

⋯⋯Big data would be a threat if Chinese citizens could be expected to have an abundance of political and civil liberties in its absence. But China is a repressive, authoritarian society with or without big data. Technology has made the repression more precise, but precise repression might be an improvement over indiscriminate repression.

佢以為依家啲中國人仲同以前一樣捱得咩，試過錢既滋味就番唔到轉頭

連大躍進，文革 都可以拎番出黎J

唔試過點知唔得

贏國又中

真係駁唔到
連人食人/死幾千萬人嘅事拎出來講 話中國抵抗力高
無得打

呢個國家仲痴線過人人話痴線嘅trump

美國都經歷過南北戰爭，經濟大蕭條同一，二戰，⋯上面個國家打完二戰就換政權，何來佔上風

其實岩
中國可以死上億人同你美國佬玩

其實佢講野有道理
中共可以隨便殺中國人為左維護黨
侵侵做好多野都要國會通過
除非真係打仗唔係中國人可以更無恥

美國唯一隱憂係班左膠,如果唔係根本無懸念

贏到開巷

多難興邦

如果可以令中國人口好似大踴進今
大幅減少 求美國快啲開波

最好啦，中美各死返幾億人就係好事

美國得3億人，中國14億人
美國亡國，中國又成為贏家

死咗人都唔代表會令國家好
依家美國做嘅嘢係顯露你支那嘅陰謀
而且打擊你嘅資金來源
你當然可以生存到
但係當你冇資金來源收賣唔到人時
Bargaining power就細咗
到時你仲點呃人而keep到今日地位
係，死唔去，但會倒退囉